%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {
\usetheme{Pittsburgh}
\usecolortheme{whale}
\setbeamertemplate{footline}[page number]
\setbeamertemplate{caption}{\raggedright\insertcaption\par}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{booktabs}
%\usepackage{pscyr} % Включает пакет с нррмальными русскими шрифтами
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage{float}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{capt-of}% or use the larger `caption` package

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[БТС-У]{Современные технологии и алгоритмы для построения математической модели кистей рук} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Майзенберг Т. Л.\\Серпичева Е. В.} % Your name
\institute[МАИ] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
МАИ, факультет ``Прикладная механика''
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

% \begin{frame}
% \frametitle{Содержание} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
% \tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
% \end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
% \section{Постановка задачи}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
% \begin{frame}
% \frametitle{Постановка задачи}
% 	\begin{itemize}
% 	\item Построение алгоритма проектирования системы, позволяющей строить математическую модель кисти руки и сравнивать её с существующей базой в целях поиска соответствия
% \end{itemize}
% \end{frame}

%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Цели работы} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
% \subsection{Определение}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Цели работы}
	\begin{itemize}
	\item Анализ существующих технологий, применимых для задачи моделирования и выделение наиболее оптимальной из них;
	\item Выбор и построение математической модели на основании данных, полученных с помощью выбранной технологии;
	\item Анализ существующих алгоритмов обработки математической модели для выполнения системой задачи распознавания;
	\item Анализ подходов и способов проектирования принципиальной схемы устройства, производства печатных плат и корпусных деталей, использование датчиков;
	\item Обозначение областей применения разрабатываемой системы.
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Существующие технологии}

\subsection{Компьютерное зрение}

\begin{frame}
\frametitle{Компьютерное зрение}
\begin{figure}\label{fig:kinect}
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{pics/kinect}
	\caption{\textbf{Efficient model-based 3D tracking of hand articulations using Kinect}, Oikonomidis, Iason and Kyriazis, Nikolaos and Argyros, Antonis A. ICS, Greek}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Резистивные датчики изгиба}

\begin{frame}
\frametitle{Резистивные датчики изгиба}
\begin{figure}\label{fig:sts}
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{pics/sts}
	\caption{\textbf{Smart Translating System}, Судоргин Д., Егорова Н., Майзенберг Т., 2016г.}
\end{figure}
\end{frame}



%------------------------------------------------
\subsection{Электромиография}
\begin{frame}
\frametitle{Электромиография}
\begin{figure}[ht]
    \begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{pics/emg}
        \caption{Стандартное расположение датчиков при ЭМГ-исследовании}
        \label{fig:emg}
    \end{minipage}
    \hspace{0.5cm}
    \begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{pics/emg_scheme}
        \caption{Места крепление ЭМГ-датчиков для получения полноценной 3D-модели кисти руки}
        \label{fig:emg_scheme}
    \end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Сравнительный анализ технологий}
% \begin{frame}
% \frametitle{Сравнительный анализ}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}

\begin{frame}
\frametitle{Сравнительный анализ технологий}
\begin{adjustbox}{width=\textwidth,totalheight=\textheight,keepaspectratio}

\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule

% \begin{table}[]
% \centering
% \begin{tabular}{@{}lll@{}}
% \toprule
\multicolumn{1}{c}{Технология} & \multicolumn{1}{c}{Плюсы} & \multicolumn{1}{c}{Минусы} \\ \midrule
Компьютерное зрение            & точность распознавания    & дороговизна; стационарность; \\
Резистивные датчики сгиба      & упрощенная модель; простота применения; & дороговизна; недолговечность; \\
Электромиография               & точность моделирования; & необходимость в контакте с кожей; \\ \bottomrule
% \end{tabular}
% \end{table}
% \end{frame}

\end{tabular}
\end{adjustbox}
% \captionof{table}{Примеры биотехнических систем управления (БТС-У)}
\end{frame}

%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Математическое моделирование}
\begin{frame}
\frametitle{Математическое моделирование}
\begin{figure}[ht]
    \begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{pics/manipulator_scheme}
        \caption{Модель 3-х канального плоского манипулятора}
        \label{fig:manipulator_scheme}
    \end{minipage}
    \hspace{0.5cm}
    \begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{pics/one_hand}
        \caption{Схема кисти руки}
        \label{fig:one_hand}
    \end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------

%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Алгоритмы распознавания}

% \begin{itemize}
% 	\item{Алгоритмы перебора}
% 	\item{Алгоритмы машинного обучения
% 		\begin{itemize}
% 			\item Метод опорных векторов (support vector machine, SVN)
% 			\item Метод наименьших квадратов
% 			\item Скрытые Марковские модели (СММ)
% 		\end{itemize}}
% 	\item{Искусственные нейронные сети (ИНС)
% 		\begin{itemize}
% 			\item Сети с обратным распространением ошибки
% 			\item Сети Хопфилда
% 			\item Сети Хэмминга
% 		\end{itemize}}
% \end{itemize}

% \end{frame}

% \begin{frame}
% \frametitle{Сравнительный анализ технологий}
\begin{adjustbox}{width=\textwidth,totalheight=\textheight,keepaspectratio}
\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule

\multicolumn{1}{c}{Алгоритмы машинного обучения} & \multicolumn{1}{c}{Искусственные нейронные сети (ИНС)} \\ \midrule
Метод опорных векторов (SVM) & Сети с обратным распространением ошибки \\
Метод нименьших квадратов    & Сети Хопфилда                           \\
Скрытые Марковские модели    & Сети Хэмминга                           \\ \bottomrule

\end{tabular}
\end{adjustbox}
% \captionof{table}{Примеры биотехнических систем управления (БТС-У)}
\end{frame}
%------------------------------------------------

\section{Материалы}
\begin{frame}
\frametitle{Материалы}
\begin{figure}[ht]
    \begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{pics/mifit}
        \caption{Компактные электротехнические детали}
        \label{fig:mifit}
    \end{minipage}
    \hspace{0.5cm}
    \begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{pics/rukav}
        \caption{Манжета}
        \label{fig:rukav}
    \end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Области применения}
\begin{frame}
\frametitle{Области применения}
\begin{itemize}
	\item Система распознавания языка жестов
	\item Системы управления БПЛА
	\item Системы управления манипуляторами
	\item Управление графическими интерфейсами
\end{itemize}
\end{frame}


\section{Выводы}
\begin{frame}
\frametitle{Выводы}
\begin{itemize}
	\item Предпочтительная технология для использования - Электромиография
	\item Предпочтительный алгоритм обработки данных - Искусственные нейронные сети (ИНС)
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Использованные источники}

\footnotesize{
\nocite{*}
% \bibliographystyle{gost780u}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{0-main}
}
\end{frame}
%------------------------------------------------

\end{document} 